「政治不正確」聲明 新聞處網頁消失

「政治不正確」聲明 新聞處網頁消失

【本報訊】中聯辦和港澳辦近日高調炮轟公民黨郭榮鏗，被質疑違反《基本法》22條干預香港內部事務，中聯辦隨即自行「釋法」，自稱不受22條規管。特區政府本月18和19日分別發表聲明回應事件，首篇聲明與中聯辦說法有別；但深夜再兩度發稿，修訂成與中聯辦一致的說法。本報發現當日第一篇所發的新聞稿已經在新聞處網頁消失，新聞處解釋新聞發佈系統會自動把政府網頁原有新聞稿以修訂本替代。

港府4月18日晚和19日凌晨曾三度出稿回應兩辦不受22條所限的說法，首篇在晚上6點52分發出，稱中聯辦是根據22條設立的三個機構之一，更稱中聯辦及其人員須按22條遵守香港法律，說法與中聯辦有別。

處方：系統自動替代

相關新聞：西環稱有監督權 陳太：無中生有

約四小時後、即深夜11點36分，港府再發出「修訂」新聞稿，刪走原稿內「《基本法》第22條」字眼，令意思變成「中聯辦及其人員須遵守香港法律」。不足一小時後、即19日午夜，政府又發稿補充，申明中聯辦不是22條所指的「中央各部門在港設立機構」。

本報發現當日「政治不正確」的第一稿已在新聞處網頁消失，只有第二及三稿可供公眾查閱；但若循傳媒查閱政府公告的專頁搜索則第一至三稿仍可供查閱。新聞處回覆指，政府部門如需要修訂新聞稿，會透過新聞處新聞發佈系統通知傳媒要修訂的地方及最新版本，新聞發佈系統也會同時自動把政府網頁原有新聞稿以修訂本替代，以確保網頁資訊正確，但新聞發佈系統會保留新聞稿原有版本，以便傳媒查閱。

■記者陳嘉裕

咩年代仲覺得del左就無人睇到